\documentclass[a4paper,10pt,notitlepage]{article}
%\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\date{28/09/2011}
\title{Types d'expressions mathématiques \LaTeX prises en compte par NAT v1.3.2}
\begin{document}
\maketitle
\section{Préfixes}
\subsection{Indicateurs de changement de code}
$\frac{1}{2}$ ou 1

et plus simple: $\alpha$ et $\Pi$

et encore plus simple : $m$, $x$, $A$, 2 et $\Delta$

$1$

$1 + 2 = 3$

$x + 1 = 7$

expression : $\frac{x}{x + 2 y^6}$ $2A$

trois formules qui se suivent à la ligne suivante :

$\frac{x}{x + 2y^6}$
$\frac{x}{x + 2y^\frac{2}{3}}$
$\frac{x}{x + 2y^\frac{2}{3}}$

\subsection{Préfixes majuscule}

en LITTERAIRE c'est différent $Des MATHEMATIQUES$

$2xX = Yy$

$Y^2 = 2yX$

\section{Opérations}

$ +a ; -a ; \pm{a}  ; \mp{a} ; \neg{a} ; a + b ; a \cdot b ; a \times b ; a * b ; 
a \wedge b ; a - b ; \frac{a}{b} ; a \div b ; a / b ; a \vee b ; a ^{\circ} b ;$

\section{Angles}

$\widehat{xOy}$, $\widehat{ABC}$ et voila $\widehat{AB}$ .

\section{Unites : TODO}

% unites en italique ... Utiliser un package ``unités`` ?
Alors on a $5km= 5000m$ et $9m^2$

\section{Relations : TODO pb avec inf ou egal}

$ a = b ; a \neq b ; a \approx b ;  
a \mid b ; % a divides b ?? 
%a \nmid b ; % a ndivides b  
a < b ; a > b ;
a \simeq b ; a \parallel b ; 
a \perp b$
$ a \leq b ; a \geq b ; a \sim b ; a \equiv b ; 
%a <= b   % le trait d'égalité est horizontal 
%a >= b   % idem
a \propto b ; a \rightarrow b ; a \Leftarrow b ; a \Leftrightarrow b ; a \Rightarrow b;
$

\section{Ensembles : TODO}
$a \in b ; a \notin b ; a \owns b ; 
a \cap b; % ??
a \cup b; % ??
a \setminus b ;
a \subset b;
a \subseteq b;
a \supset b;
a \supseteq b;
a \not\subset b;
a \not\subseteq b;
a \not\supset b;
a \not\supseteq b;
$

$\emptyset ; 
\mathbb{N} ;\mathbb{Z} ;  \mathbb{Q} ;  \mathbb{R} ;  \mathbb{C} ;$  


\section{Parenthèses et crochets}
\subsection{Petits}
$(a) ; [a]$ 
$ \left( a \right) ;  \left[ a \right]$

%$[\![a]\!]$ 

\subsection{Grands}
\subsection{Imbrications}
$ \left[ 
\frac{1}
 {\left(
	x + [ \frac{1}{(x+1)}]\right)}
\right]$

$\left(
\frac{\left(
\frac{1}
 {\left(
	x + \left( \frac{1}{(x+1)}\right)\right)}
\right)}{2} 
\right)$

\section{Fonctions TODO}
$\lim a+b$ ;
$\sum a$;
$\prod a$;
$\coprod a$;
$\int a$;
$\iint a$;
$\iiint a$;
$\oint a$;
%$\oiint a$;  %% rond et int double
%$\oiiint a$; %% rond et int triple
$\int_a^b \! c$;
$\int\limits_{a = 1} b$;
$\int\limits^{a} b$;


$e^a$ ; 
$\ln(a)$;
$\exp(a)$;
$\log(a)$;
$a^b$;
$\sqrt a$;
$\sqrt[a] b$;
$\mid a \mid$;
$a!$;
%$\card (a)$; %% Card(a) 

$\ln a$;
$\exp a$;
$\log a$; 
%$\Card a$; %% Card a

\subsection{Trigonométrie}
$\sin(a)$;$\cos(a)$;$\tan(a)$;$\cot(a)$;
% $\cotan(a)$; %% cotan
$\arcsin(a)$;$\arccos(a)$;$\arctan(a)$;
% $\arccot(a)$; %% arccot
% $\arccotan(a)$; %% arccotan
$\sec(a)$;$\csc(a)$

$\sin a$;$\cos a$;$\tan a $;$\cot a$;
% $\cotan a$; %% cotan
$\arcsin a$;$\arccos a$;$\arctan a$;
% $\arccot a$; %% arccot
% $\arccotan a$; %% arccotan
$\sec a$;$\csc a$

%$\sinh(a)$ ; $\sh(a)$; $\cosh(a)$ ;
%$\ch(a)$; $\tanh(a)$ ;$\coth(a)$ ;
%$\arcsinh(a)$ ;$\arccosh(a)$ ;$\arctanh(a)$ ;
%$\arccoth(a)$ ; $\sech(a)$; $\csch(a)$;

$\sin (a+b) = \cos a \cos b + \sin a \sin b$

$\sin 2 x = \tan \pi cos (\frac{\pi}{2}) + tan \left( \frac{2 \pi}{x}\right)$

$\sin²(x) + \cos²(x) = 1$

$sin 70° + cos 30,55°$
\section{Signes divers TODO}
$\infty$ ;
$\partial$ ;
$\nabla$ ;
$\exists$;
$\forall$; 
$\hbar$;
$\Re$;
$\Im$;
$\wp$;
$\leftarrow$; 
$\rightarrow$; 
$\leftrightarrow$; 
$\uparrow$; 
$\downarrow$ ;
$\ldots$; 
$\cdots$; 
$\vdots$; 
%% $\iddots$;  %% (requires the mathdots package)            %% http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Mathematics
$\ddots$ 

\section{Attributs TODO}
$\acute{a}$
$\grave{a}$
$\check{a}$
$\hat{a}$


\section{Alphabets et lettres particulières}
\subsection{Lettres de l'alphabet latin}
$a A b B c C d D e E f F g G h H i I j J k K l L m M 
n N o O p P q Q r R s S t T u U v V w W x X y Y z Z$
\subsection{Lettres grecques TODO}
$\alpha ; \beta  ;  \gamma ; \delta ; \epsilon ; \zeta ; \eta ; 
\theta ; \iota ; \kappa ; \lambda ; \mu ; \nu ; \xi ; 
%  \omicron ;  Mdevrait exister.
\pi ; \rho ; \sigma ; \tau ; \upsilon ; \phi ; \chi ; \psi ; \omega $

%% beaucoup manquent
$
%\Alpha ; 
%\Beta  ;  
\Gamma ; 
\Delta ; 
%\Epsilon ; 
%\Zeta ; 
%\Eta ; 
\Theta ; 
%\Iota ; 
%\Kappa ; 
\Lambda ; 
%\Mu ; 
%\Nu ; 
\Xi ;
\Pi ; 
%\Rho ; 
\Sigma ; 
%\Tau ; 
\Upsilon ; 
\Phi ; 
%\Chi ; 
\Psi ; 
\Omega $

\subsection{Lettres hébraïques TODO}
%% beaucoup manquent
$\aleph \beth \daleth \gimel$

\subsection{Lettres rondes}
$\mathcal{A}$ ;
%$\mathcal{e}$ ; mathcal => uppercase only
$\mathcal{E}$ ;
$\mathcal{F}$ ;
$\mathcal{H}$ ;
$\mathcal{J}$ ;
$\mathcal{L}$ ;
$\mathcal{l}$ ;
$\mathcal{M}$ ;
$\mathcal{o}$ ;
$\mathcal{R}$ ;

\section{Signes non traités}

\section{Signes traités mais non trouvés dans la norme}
\section{Signes non prévus par openoffice}
\section{Erreurs}



\end{document}
